<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post on Setyokun Note&#39;s</title>
    <link>https://setyokun.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Post on Setyokun Note&#39;s</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2019 Setyokun</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2019 10:01:35 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://setyokun.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara mengajukan Expedited iOS agar segera Release di Appstore</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/expeditedios/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 10:01:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/expeditedios/</guid>
      <description>Hey bro ..do! Pagi ini saya akan share gimana cara mengajukan Expedited iOS Apps agar segera release di Appstore
1 . Pertama, masuk ke page ini Expedite iOS , kemudian kalian akan diarahkan untuk login terlebih dahulu dengan akun itunesconnect yang kalian punya. Setelah masuk akan masuk ke page seperti dibawah ini :
2 . Pada Contact Information input Phone Country Code dan Phone Number, untuk Name, Email, dan Organization biasanya sudah default ke isi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update IPA iOS di iTunes Connect</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/update-ipa-ios-di-itunes-connect/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2019 15:06:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/update-ipa-ios-di-itunes-connect/</guid>
      <description>Hay gengs, kali ini saya akan share tentang bagaimana cara update IPA iOS di iTunes Connect :
1 . Buka iTunesConnect dan masukkan credential yang udah terdaftar.
2 . Pilih My Apps -&amp;gt; Pilih Apps mana yang ingin di Update
3 . Klik Version or Platform dan pilih iOS
4 . Input Version number terbaru yang ingin diupdate ke Appstore -&amp;gt; klik Create
5 . Input Whats new in this version and input App Reviews and Screenshots (saat input image disini jangan lupa sediakan image yang ukurannya sesuai dengan guide lines yang ditentukan oleh iTunes Connect)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Update APK di Google Play Console</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/update-apk-di-google-play-console/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 15:06:53 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/update-apk-di-google-play-console/</guid>
      <description>Hay gengs, kali ini saya akan share tentang bagaimana cara update APK di Google Play Console :
1 . Login ke Google Play Console , kemudian pilih salah satu app yang hendak di update APKnya
2 . Pilih Release management &amp;gt;&amp;gt; App releases 3 . Klik Manage &amp;gt;&amp;gt; Trus klik Create Release 4 . Upload APK terbaru dengan klik Browse Files 5 . Isi Deskripsi APK terbaru &amp;gt;&amp;gt; Klik Saved &amp;gt;&amp;gt; Klik Review 6 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Testing Rest API dengan Postman</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/postman/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 14:12:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/postman/</guid>
      <description>Kali ini kita akan membahas bagaimana testing Rest API dengan Postman. Jadi ada 4 method yang sering digunakan dalam testing API yaitu GET, POST, PUT, dan DELETE. Pertama-tama kita buka Postman dan masukkan endpoint beserta list API yang sudah tersedia di https://reqres.in/ ini. Sung mari kita coba :
1 . GET
Pada method ini tuh untuk mengambil data. Ganti Fokus ke Postman, ganti methodnya seperti nomor (1) di bawah ini :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Step by step membuat Automation Web dengan Nightwatch JS</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/step-by-step-membuat-automation-web-dengan-nightwatch-js/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 14:58:43 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/step-by-step-membuat-automation-web-dengan-nightwatch-js/</guid>
      <description>Banyak framework automation untuk web yang telah dibuat oleh para pengembang yang berkecimpung disana, salah satunya adalah Nightwatch JS. Nah disini saya akan share cara membuat automation web dengan framework nightwatch js dan case Login Facebook, tanpa basa-basi lagi berikut step by stepnya :
1 . Buat Repository kosong di github dengan nama &amp;lsquo;atweb-login-fb&amp;rsquo;, kemudian clone repo tersebut ke lokal.
2 . Buka Repo tersebut dengan IDE kesayangan kalian misal Sublime,IntelliJ, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apa aja yang harus divalidasi / cek saat Testing API ?</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/apa-aja-yang-harus-divalidasi-saat-testing-api-/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 11:02:18 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/apa-aja-yang-harus-divalidasi-saat-testing-api-/</guid>
      <description>Saat Testing API ada beberapa hal yang perlu di validasi dari response api yang kita request, sung cek gambar dibawah ini :
&amp;quot;status&amp;quot; : 200 { &amp;quot;id&amp;quot;: 5, &amp;quot;email&amp;quot;: &amp;quot;setyokun@gmail.com&amp;quot;, &amp;quot;first_name&amp;quot;: &amp;quot;Setyo&amp;quot;, &amp;quot;last_name&amp;quot;: &amp;quot;Kun&amp;quot;, }  1 . Cek Status dari Response API tersebut (ex : 200, 201, 404, dll)
2 . Cek Attribute / Property apa aja yang ada dan pastikan attribute sesuai dengan user story / requirement
- Harus ada attribute id, email, first_name, dan last_name</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker - Command</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/docker-command/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 20:43:34 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/docker-command/</guid>
      <description>##Glosarium Perintah Docker Container - from @youtube (programmer zaman now) #pakboi
Resume by Setyokun&amp;rsquo;s
docker pull mongo:4.1
- Perintah untuk mengambil images dari docker hub (mongo itu nama imagesnya dan 4.1 itu versionnya)
docker images
- Perintah untuk menampilkan images yang sudah terinstall/ter-pull di local/pc kita
docker container ls
- Perintah untuk melihat container yang sedang berjalan/running
docker container ls --all
- Perintah untuk melihat semua container yang sedang berjalan/running ataupun yang tidak berjalan/running</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Mudah Membuat Website Statis dengan Hugo dan Github</title>
      <link>https://setyokun.github.io/post/cara-membuat-website-statis-dengan-hugo-dan-github/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:12:35 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://setyokun.github.io/post/cara-membuat-website-statis-dengan-hugo-dan-github/</guid>
      <description>1 . Download dan Install Hugo versi terbaru disini Hugo Release.
2 . Gunakan perintah hugo new site &amp;lt;direktori&amp;gt; untuk membuat site baru yang akan digenerate oleh hugo
3 . Buat Repositori di github dengan nama blog
4 . Kemudian clone repo github blog tadi ke lokal dengan perintah git clone &amp;lt;urlRepo&amp;gt;
5 . Copykan file-file yang tadi digenerate (step 2) oleh hugo kedalam direktori hasil clone dari repo github blog, jadi sekarang di direktori blog ada file-file generate hugo dan .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>